幼貓營養不良，有冇貓奴經歷過

想睇下你地用咩配方
佢2個月大有半濕半乾轉左全糧，琴日睇獸醫話營養不良，琴晚就轉番半濕半乾，分3餐，乾係wellness幼貓糧，濕係kakato，在加gim cat營養膏，咁樣夠唔夠？
另外想問kakato係主食定副食？
有冇啲淡味主食罐頭可推介？
有冇Hills罐頭用家分享下。

我以前開貓奶粉溝乾糧
可能係寄生蟲問題
夠四個月就同佢杜蟲
唔洗太緊

幼貓奶粉得2隻牌子，佢唔飲....
我係領養番黎，佢開頭係嚴重營養不良，好多跳虱，之後有同佢滴頸同杜蟲

附上精美圖片一張，就係佢👆🏻

我隻係愛協收養
開頭瘦X到

咩都食

呢家D貓糧跌過落地都唔X食

有營養膏都OK家啦

係咪女仔？

男仔

啱呀，領養完番黎係咩都食，食左個幾星期開始唔係好肯食，轉過幾隻牌子，最後係wellness係咁多個之中比較肯食既幼貓乾糧，但係宜家要溝罐頭先肯食🤦🏻‍♂️

我個囝又係俾獸醫話太瘦，之後我隔日清水恰雞脾去皮手撕，先食到佢而家肥番小小

同我隻一樣
我果隻已經蹤壞咗

而家一開雪櫃佢就叫定先
見你拎藍妹就咬你咁滯

試吓食汪喵星球營養罐？我d貓bb一戒奶就日日食，依家都好肥美2個月大了
最肥嗰隻

然後乾糧會長糧，佢哋隨時食~

早晚各半罐濕
中午下午宵夜乾糧
由過瘦食到肥

1.5個月接返黎，第一日唔肯食乾糧，佢又好瘦我好擔心

之後試整 半隻白烚蛋黃+蒸雞胸肉(磨蓉)+同蒸出嚟嗰啲雞湯比佢飲

唔好比雞俾肉，油得濟有機會肚痾

然後睇情況，偶爾會加好少好少南瓜蓉（蒸）/加少少支裝貓奶比佢轉下口味 到佢精神啲就開始轉返幼貓糧

好似大概兩個月到 佢大隻少少先俾佢食杜蟲藥，屙咗勁多蟲但係之後就肥肥白白到而家都好健康

Kakato系副食黎 唔夠營養
台灣嗰兩隻汪喵同怪獸罐都比較淡味 成份比較好同埋平 汪喵罐仲有專比BB食既

Hills 同 rc 系處方糧多數成份比較差 冇乜病痛就唔好食

bb最好長放乾糧 如果可以嘅話每隔四個鐘比一次30g罐

第一日黎2個月大得700g 依家4個月有2.4kg

你講緊體內定係體外
體內我應該點樣做？
藥？
幾重 幾大可以食

四個月 體內
佢有D係糖水
有D係藥丸

Thanks

我隻嘢3個月都唔肯食乾thrive同怪獸都唔食
一日4餐濕糧 但中間返工佢寧願餓都唔食乾

有呀
之前養貓b 餵
"THRIVE 無穀 雞胸 幼貓 主食罐"

因為睇貓糧資料庫感覺好D
但食左排貓貓腳震震
醫生話係營養不良
轉左食ROYAL CANIN
而家都叫肥肥白白
但想轉隻糧

ROYAL CANIN 好似 唔係咁好

唔食乾有好多原因 之前食隻乾好重味？所以淡口野就唔食？ 都有機會系唔識食
我都有隻英短b 未夠2個月大就接左翻黎 到依家4個月大都未識糧 之後系浸到啲乾淋晒 用手少少咁餵 等佢習慣陣味 到依家仲系未識乾 唔識咬碎食直接吞 啲乾糧仲會係個口到跌返出嚟

2個月大 唔餵羊奶粉餵乾糧
唔營養不良就假啦

唔肯飲羊奶粉就用針筒慢慢餵佢飲
愛協領養
九成細細個好少飲母貓既奶
你點都要買黎俾佢飲

一日四餐濕糧其實夠份量佢唔食乾糧都OK

之前冇食過乾
浸淋都唔肯食
Rap

但好瘦 得1kg

樓主放心啦
應該無咩問題
遲下牙痕
咬鳩你tim 呀

想當年帶隻貓去打針, 獸醫話佢偏瘦, 狂谷佢食嘢
過咗一個月打第二針, 已經話佢超重

你影你包糧既相睇下
因為幼貓糧最好要有40%以上動物蛋白
罐頭卡路里好低 如果當主糧 個份量要食好多
我建議你試下 乾為主 罐頭當係誘食咁
溝埋佢 用熱水座暖佢 會香好多

同埋如果都唔肯食呢隻乾糧既 我推介你食N&D既雞肉 番石榴幼貓糧 因為我隻英短都係食緊呢隻 有成48.5%動物蛋白 同低碳水
貓係肉食動物 低碳水先係正確既飲食習慣

我隻貓貓細個個陣因為皮膚病, 食藥食到身體好差加營養不良 (個陣時病到驚佢頂唔到), 最後轉左比生肉糧 (Primal Raw兔肉)比佢食先開始有少許好轉既情況, 樓主荷包許可既話可以試試佢 (因為隻糧都有D貴)

我隻貓b執返嚟個陣又係好瘦 乾糧wellness放題 罐罐試過好多隻 最後係怪獸部落同thrive佢先明顯係鐘意食 間唔中俾下ciao既醬醬佢食 都會肥得快啲嫁 btw係獸醫到拎過hills幼貓糧sample 一開個包裝 重味到cls 俾過少少佢食就掉咗 樓主自己參考下

呢包，佢宜家直情唔肯食，搞到我要轉4罐濕喂

晚晚都咬緊呀，周身傷

你自己諗下貓糧用咩整先
咪又係嗰啲下欄內臟

真係想隻貓好就餵新鮮有機糧食

簡直一樣
我都要聽過台灣怪獸，市面咁多產品，個個都話自己好，作為新手都唔知點揀好

已經試左Hills濕糧，食到肚痾，可以放棄呢隻牌子

我係用緊petkit自動喂糧，所以係長期有乾糧，我每日4次5g佢都食唔曬

我聽ROYAL CHNIN係偏鹹，貓大過會有事，不過我冇認真睇過入面啲資料，不過我可以try try你呢隻主食罐，thx

領養番黎買左2罐唔同牌子既幼貓羊奶粉都唔飲，最後試濕罐先肯食

我有試過針筒呀，喂左幾次佢嘔出黎

番工最多只可以喂2餐濕，lunch佢要自己解決食乾糧

轉頭睇睇

俾bb貓既話 我會覺得汪喵罐好啲
Hills同rc真係唔好俾 好重味精同誘食劑

如果突破到心理關口 你可以自己試吓啲罐頭同乾糧就會食得出分別

你可以試吓用啲奶浸林晒啲乾糧 之後用手指抹系佢個嘴到 俾佢試到啲糧係食得嘅

我自己都有諗過買怪獸，不過前排睇完獸醫買左好多kakato，不過可以買一兩罐怪獸試下

我轉過3間診所，3間都分別建議隻貓可以試下Hills同Rc，真係想問啲診所係咪卑佢地收買左嫁，仲要啲獸醫係講普通話窩

乾糧還可以，濕糧真係唔敢試

我隻主子三個半月黎屋企個時得1.1kg,，一日兩餐，對食野冇咩興趣😖之後睇獸醫話其實幼貓可以一日四五餐，一餐唔洗話食好多，到今日就黎五個月已經有1.9kg😛我都食wellness+每日半個罐罐

睇獸醫
佢話未聽過thrive同wellness
叫我地買返rc大路野

可以睇翻隔離有rc啲糧既詳細成份 睇完就知有幾差
有好多獸醫課程教學都系係rc 同hills個到黎 所以會覺得好啲

係呀 就係知唔好
唔明點解佢地會唔知

呢隻都係好野黎 成份靚
但佢唔食既話 你可以試下轉我個隻 N&D既石榴雞
意大利牌子 WDJ連續推介左幾年

因為RC同Hills 贊助晒市面9成寵物店同診所
間間都大大張海報貼住 自己米飯班主點會話唔好

但你睇佢地既成份就知好大分別 除咗味精同誘食劑之外 最大問題係佢地既碳水份量極高 梗係食到肥肥白白啦 不過係癡肥同肥肉個種 長期落去 心臟同腎 仲有糖尿問題都會出黎

貓係肉食性動物 本身就應該只食好少碳水
食成份好既糧 出黎既貓 d肉係結實同重 唔係肥到 水泡泡咁

咁得意，兩個月幾重？我隻藍貓細一個碼

啱啱磅1.62kg2個月又一星期大，佢係最肥個隻

仲重過大佬300g

留tg請教你ok?

我記得寵物店其實係有一種比貓BB食嘅濕糧

Sorry del 咗tg
不過可以簡單講吓
由出世已經母乳+奶粉
4星期大就汪喵營養罐溝奶粉 （一日至少4餐）+母乳
5～8星期大就汪喵營養罐（一日至少4餐）+有時少少白烚雞柳+ RC 長糧
9~10星期就白烚雞柳（一日至少4餐）+wellness 長糧
之後都會維持雞柳+wellness長糧

佢哋仲係周不時搵媽媽飲奶
開頭食RC係因為細粒d，同埋想吸引佢哋食乾糧
佢哋習慣食乾糧2星期後，就轉返wellness
係屋企人WFH先可以做到4餐營養罐/雞柳

雖然個個都話RC唔好，多味精
但我養過10隻英短(隻隻都仲係到，最大的8歲，最細的5隻bb, 不過有4隻同其他家人住)
隻隻開頭都食過RC,等佢靚便同食慾穩定，之後我先轉糧

好詳細
佢唔食乾糧，而家每日餵緊一罐半濕糧加半條雞柳。
夜晚一次羊奶
但體重差唔多係你嗰隻一半
諗住轉你隻營養罐試下

得800-900g?真係好輕！
5-6星期貓b已經有呢個重量
5隻b+媽媽一日食到8條雞柳（加乾糧）
真係要試吓汪喵營養罐 （無收錢賣廣告）
我朋友嘅唐貓b又係食呢隻罐大
體重都係正常
不過如果唔係長期屋企有人餵
都係要學識食乾糧
加油～

營養罐一日餵兩罐？
乾糧試盡全部方法都唔work

每次食1/3 或半罐（1罐80g)
一日2罐應該ok
佢餓扁都唔食乾糧？
會唔會係唔識食？
可以試用奶浸軟先餵

食過曬所有方法都係會吐返出來。
同埋唔知係咪呢排餵得多，會痾好多軟便。

其實貓貓係瘦唔係肥嘅話，可以俾啲雞皮佢食，因為貓係可以消化到肉類同埋脂肪但係消化唔到碳水化合物所以俾啲雞比佢食係冇問題㗎，咁樣一來卡路里又會高啲，二來又啱佢食

買罐頭要睇清楚係主食罐定副食罐
如果其中一餐係乾糧 試吓蒸雞肉加埋落去

同埋細貓可以買bb糧，營養好啲
我隻貓細個都係食wellness bb乾糧+bb罐+雞肉
大隻過啲兄弟姊妹好多

想問各位巴絲有冇幼貓罐推介？
本身心水wellness幼貓罐，請問好唔好？
一日一罐分2餐會唔會太多？

我餵緊我四個半月大仔仔食汪喵、thrive、instinct同gold-D佢一餐淨係食到1/3罐加小小水，早晚比濕食外，其他時間乾乾放題。

係咪呢罐？我隻貓食到肚痾

一日一罐夠飽咩
我個隻要加多餐乾乾

諗住乾糧都係一日兩餐，只係罐係後續咁再食

係啊屌
咁我買汪喵算啦，唔該ching

我怕乾糧放題隻大貓會食鳩晒諗緊點分開佢2條友嘅食糧避免撈亂食